Чтобы JS мог реагировать на взаимодействие пользователя с интерфейсом сайта, разработаны специальные функции, которые прикрепляются к каждому такому акту взаимодействия (событию), обрабатывают его содержание и предлагают в ответ определенную логику поведения сайта. Тем самым у пользователя складывается мнение о поведении сайда, его отзывчивости, понятности, удобстве и юзабилити вообще.